<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>盐巴酱</title>
  
  <subtitle>诗酒趁年华</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-12-01T16:01:55.000Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>ketchupyan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>寻梦环游记：剧情依旧简单的皮克斯为什么还是好评如潮</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/12/02/xunmeng/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/12/02/xunmeng/</id>
    <published>2017-12-01T16:00:05.000Z</published>
    <updated>2017-12-01T16:01:55.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>个人看来，皮克斯与迪斯尼一样，动画电影的剧情对相对简单，甚至许多结构是相同的，从《机器总动员》开始，套路仿佛就是固定的，看起来是好人的人后面往往是大boss，所以以至于我女票在看到男主米格认为德拉库斯是他曾曾爷爷的时候就说了句德拉库斯是最后的坏人，而看到流浪汉的时候又跟我说，你信不信流浪汉就是他的曾曾爷爷，都猜中了，因为迪斯尼和皮克斯的电影她都看过了，所以套路也都基本了解了。</p><p>但是也就是这么简单的剧情，爱看的人依旧很多，评分也依旧高的可怕，那么就以寻梦环游记来分析一下为什么呢。</p><h3 id="充满想象力的场景画面"><a href="#充满想象力的场景画面" class="headerlink" title="充满想象力的场景画面"></a>充满想象力的场景画面</h3><p>皮克斯的想象力真的是令人叹服，从万寿菊是指引人亡灵回家的路来引出下文男主会去到亡灵世界，而亡灵世界中亡灵却并不可怕，甚至利用了骨骼可以随时脱离的创新点，令亡灵成为一种卖萌甚至搞笑的群体，甚至可以说亡灵基本承担了本片的笑点。</p><p>其实从最开始看到海报的时候就觉得海报有点梵高的向日葵感觉，由于我实在欣赏不来梵高的画作（也可能年龄问题），所以初看海报时觉得电影海报并不好看，但是看了电影后才发现亡灵节的场面实在是太美了，即热闹又美丽，到了万寿菊构成的桥的时候更是觉得皮克斯的想象力真的到了天马行空的地步，当然在这点上令我想到牛郎织女的鹊桥，心底也佩服这我国先人的创作力。</p><p>当然，想吐槽其中一点是里面五颜六色的亡灵指引，可能是自身问题，反正这个也是欣赏不来。</p><h3 id="传播爱和正能量"><a href="#传播爱和正能量" class="headerlink" title="传播爱和正能量"></a>传播爱和正能量</h3><p>皮克斯的所有动画结尾基本都是合家欢结尾，给人一种爱的信念，在亡灵世界里，只要还有人记住你，你就不会真正的死去，你可以在亡灵节以亡灵的样子回到现实世界见你相见的人，这是一种很有想象力的设定，而coco奶奶和埃克托也赚足了眼泪，我女票在埃克托唱《请记住我》开始便泪流不止，后座的女生也是一直哭泣不止，而这种情绪到米格给coco奶奶唱《请记住我》开始更是到了高潮。当然最后影片也是以合家欢结束的，但是这部影片确实给观影者带来了爱和感动。</p><p>关于正能量，在影片最初的一个阶段里，我看到了中国教育的影子，家族迷信某件事情，不允许孩子接触某些事物，这些情景看起来真的好真实，可是影片最后家族通过米格唤醒coco奶奶同意米格接触音乐，当然这里我觉得剧情有点生硬，奶奶居然允许米格拿着乐器进入曾曾奶奶的房间，并且允许他弹奏。但是我想表达的是寻梦环游记的确给予了许多人追求梦想的信念。</p><h3 id="文化传播"><a href="#文化传播" class="headerlink" title="文化传播"></a>文化传播</h3><p>电影里的文化全都是符合墨西哥的，墨西哥人喜欢音乐热爱音乐，所以会有一句全墨西哥也就只有我们家不喜欢音乐了，这是事实，就连歌神都是有原型的，所以皮克斯对于剧情所在地的文化很在意，也很用功，影片开头的剪纸也是一个很好的证明，因为在墨西哥剪纸的确随处可见。</p><p>以上三点是让皮克斯成功的原因所在，剧情即使简单，但是做到这三点是困难的，光第一点想象力便是许多公司无法跨越的鸿沟。</p><p>祝皮克斯和迪斯尼越来越好，希望将来有了女儿，可以跟她一起看他们的所有电影。</p><p>最后我想说：国内电影院，求求你，不要什么电影都转3D行吗！！！我愿意出3D的价钱看2D。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;个人看来，皮克斯与迪斯尼一样，动画电影的剧情对相对简单，甚至许多结构是相同的，从《机器总动员》开始，套路仿佛就是固定的，看起来是好人的人后面往往是大boss，所以以至于我女票在看到男主米格认为德拉库斯是他曾曾爷爷的时候就说了句德拉库斯是最后的坏人，而看到流浪汉的时候又跟我说
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑暗骑士归来（下）--体制内外的英雄们和体制内外的群众们</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/22/%E9%BB%91%E6%9A%97%E9%AA%91%E5%A3%AB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/22/黑暗骑士/</id>
    <published>2017-11-22T15:35:08.000Z</published>
    <updated>2017-11-22T16:14:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这部影片更多讲的是体制的冲突，以及体制对于超级英雄的矛盾。</p><h3 id="体制外的小丑"><a href="#体制外的小丑" class="headerlink" title="体制外的小丑"></a>体制外的小丑</h3><p>这一部有我喜欢的丑爷，对于joker，我把他定义为体制外的英雄，我最开始喜欢小丑是因为希斯莱杰在黑暗骑士中饰演的小丑实在是惊艳了我，但是对于小丑的这种喜欢只是因为小丑是单纯的想做个体制外的人，自由自在的杀人，他是很纯粹的恶。</p><p>所以很喜欢DC创造出来的这个角色，在影片中，小丑恢复正常后被自己的主治医生邀请到了电视节目中，而小丑依旧还是那个小丑，在电视直播中用微笑赌气杀了200多人，所以站在体制外的坏的角度上看，小丑的确是英雄，但是我希望很多人喜欢的只是小丑这个角色的含义，而不是他的行为。</p><p>影片中小丑死了，不是死在老爷的手下，是自杀，但是在世人看来他就是死在了老爷手下，并且老爷在逃脱警察追杀过程中，对着死去的小丑说到不要笑了，不要笑了，而老爷为此开枪的准星也失准，在这一点上，小丑还是赢了老爷，因为他让老爷脱离了自己的管制–不杀人。</p><h3 id="体制外的蝙蝠侠"><a href="#体制外的蝙蝠侠" class="headerlink" title="体制外的蝙蝠侠"></a>体制外的蝙蝠侠</h3><p>很多人都说蝙蝠侠和小丑意味着硬币的正反面，所以小丑是体制外对于坏而言的英雄，那么蝙蝠侠就是体制外对于好的英雄，蝙蝠侠和小丑不一样的地方在于虽然都是不按体制办事，但是蝙蝠侠会克制自己，给自己定好准则不杀人，当然这或许也是蝙蝠侠怕自己变得跟小丑一样。</p><p>但是不杀人的蝙蝠侠仿佛永远都战胜不了敌人，不能给予体制内的群众真正的帮助，所以在小丑自杀后，老爷仿佛放弃了这一条准则，对于警察也是大打出手不再留情的感觉，并且在哥谭陷入一片混乱后，老爷这个时候也站出来呼吁蝙蝠侠之子成为哥谭的秩序，并说着：“tonight,i am the law”。</p><p>也正是由于蝙蝠侠这种决断，才使得哥谭成为了全美的唯一一个安定的城市，但是这一切却引来了体制内的高出的不安。</p><h3 id="体制内的超人"><a href="#体制内的超人" class="headerlink" title="体制内的超人"></a>体制内的超人</h3><p>在影片中，超人已经为政府效力，成为了政府的机器，在美国与苏联的战争中充当着武器的作用，这样的超人没有了那种精神，那种自己一直尊崇的美国精神，而是已经成为了政府的打手，没有自己的灵魂了。</p><h3 id="体制内外的群众"><a href="#体制内外的群众" class="headerlink" title="体制内外的群众"></a>体制内外的群众</h3><p>体制内的群众又分为普通群众和高层，普通群众其实基本不分体制，在影片中体现的群众们在混乱中直接就成为了体制外的群众，而体制外的群众在蝙蝠侠的带领下又重新走回了体制内，当然这一点影片表现的过于理想化，但是高层不一样，高层有着权利和野心，总统便不会放任体制外的人影响到自己的地位，而蝙蝠侠明显越过了界，所以会叫超人去将蝙蝠侠带回来，体制内的高层最为英明的或许就是戈登了吧，正直，一生都在抓捕罪犯，对于蝙蝠侠也有自己的看法。</p><h3 id="超人VS蝙蝠侠"><a href="#超人VS蝙蝠侠" class="headerlink" title="超人VS蝙蝠侠"></a>超人VS蝙蝠侠</h3><p>影片中总统叫超人去对战蝙蝠侠的时候，蝙蝠侠仿佛是去赴死一般，阿福也是这么劝告蝙蝠侠，罗宾也是，毕竟两人的战斗力差的的确过大，而事实确并不是如此，蝙蝠侠在绿箭侠的帮助下击败了超人，而自己却死了，但是却是假死。只是这样只是为了唤醒超人吧，大超后面的态度也的确标明认同了蝙蝠侠的理念。</p><p>而蝙蝠侠在这次战争中的确是很悲剧色彩的，自家的管家，从小到大抚养自己的管家，像亲生父亲一样的管家死于风寒，自己的财产和房屋也是被焚毁。</p><p>但是这一切只是为了将自己的意志传承下去吧，成立一个蝙蝠侠战队，去对抗体制外的恶人们。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这部影片更多讲的是体制的冲突，以及体制对于超级英雄的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;体制外的小丑&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#体制外的小丑&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;体制外的小丑&quot;&gt;&lt;/a&gt;体制外的小丑&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这一部有我喜欢的丑爷，对于joke
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑暗骑士归来（上）--我们永远不会完</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/20/batman/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/20/batman/</id>
    <published>2017-11-20T06:41:17.000Z</published>
    <updated>2017-11-21T15:04:34.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几天《正义联盟》上映，所以就去看了。对于正义联盟我在上一篇文章中评价过了，还不错，但是也吐槽了老爷的智商问题，所以今天去补了一下《蝙蝠侠：黑暗骑士归来》这部动画，这是我看过体现DC深沉风格以及在探讨人性方面最好的动画了，下面部分多图剧透，谨慎观看。</p><h3 id="“梦游”的布鲁斯·维恩"><a href="#“梦游”的布鲁斯·维恩" class="headerlink" title="“梦游”的布鲁斯·维恩"></a>“梦游”的布鲁斯·维恩</h3><p>影片开始是老态龙钟的布鲁斯·维恩在参加诺依曼淘汰赛，很显然，他已经从蝙蝠侠退休了，开始当一个富人了，但是老爷或许还是那个老爷，赛车出了事故后还是不停的加速，还要继续往前，最后的下场就是车子毁了，当所有人都觉得布鲁斯·维恩死了的情况下，老爷只是擦伤点皮毛而已。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-83a4a34f4e977cbc.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>画面一转切到了哥谭的新闻播报，新闻说着最近变种人变种帮的恶行，眼里全是哀叹，但是却连谴责都没有说，全是妥协和无奈，指挥吐槽这城市已经变成地狱，没有认为可以干点什么吗之类的话。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-a0df6b541acc4e72.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>而关于蝙蝠侠，现在的年轻人都觉得是假的，只是传言，他们信的是变种帮，对于已经好几年没出现的蝙蝠侠已经不再当回事了，甚至是当做一个传言了。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-8e44fe609c3179d0.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>也的确，就像老爷对戈登局长说的那样，哥谭的人们放弃了这座城市，对于这座城市发生的命案，他们逃避，他们当做没看到，而这种现象在现实社会中也的确是存在。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-bf43eba0850e3523.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>人民放弃了哥谭，可是老爷布鲁斯·维恩却也放弃了蝙蝠侠，逃避着蝙蝠侠，对于蝙蝠侠开始感到抗拒，每天晚上做梦梦到小时候摔倒蝙蝠洞的场景。但是每天晚上都会去蝙蝠洞看望，为此还吵醒阿福。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-d3dda5f87435a32b.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>晚上睡觉的时候他也是躁动不安，或许他已经老了吧，不想折腾了，他的头发和鬓角都已经发白了。会以起蝙蝠的时候也是可怕的形状，而自己每次看电视也是不由自主的想到少年时期父母被杀的场景，想起自己那个时候被恐惧支配的场景。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-209880f43366490e.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>但是体内的蝙蝠却一直在提醒他，你束缚不住我的力量，时辰已到。</p><h3 id="蝙蝠侠对于哥谭究竟意味着什么呢"><a href="#蝙蝠侠对于哥谭究竟意味着什么呢" class="headerlink" title="蝙蝠侠对于哥谭究竟意味着什么呢"></a>蝙蝠侠对于哥谭究竟意味着什么呢</h3><p>时辰已到这句台词过后，窗外蝙蝠冲破玻璃，仿佛飞进了布鲁斯·维恩的内心，也就在这个时刻，蝙蝠侠归来了，和我想的一样，蝙蝠侠回归哥谭后，第一件事就是打击变种帮，打击犯罪，而在打击犯罪过程中，可以看出来哥谭年轻一辈对于蝙蝠侠的确是不太了解了， 只有老一辈的警察依旧对于蝙蝠侠充满信任，放任着蝙蝠侠去追击罪犯。</p><p>但是在蝙蝠侠打击罪犯过程中，可以看出老爷的确是老了，爬绳子也是爬的很喘，在黑暗中打击罪犯的过程中也不再安静，变种帮的小混混都吐槽了一句，他以前可是一点声音都不发出来的。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-d5a1291899b179a6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>这些细节都体现着蝙蝠侠老了，但是和我想的不一样的是我以为哥谭人民会将蝙蝠侠再次定义为拯救哥谭的英雄，可事实却不是这样的，人们觉得蝙蝠侠手段太过暴力，就像个法西斯一样。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-97ca2b4677b58b3a.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>甚至将蝙蝠侠说成一幅精神病势力，这一点最开始看的时候并不是很理解，因为蝙蝠侠已经为哥谭打击罪犯数十年了，手段一直没有变过，为何这次黑暗骑士归来却这么多人地址蝙蝠侠，影片中给出的理由是蝙蝠侠没有尊重人权，而人权是哥谭最引以为傲的东西，所以即使蝙蝠侠打击罪犯，但是手段并不正确，所以人们并不接受蝙蝠侠，即使是蝙蝠侠将哥谭的犯罪率降低，人们依旧认同蝙蝠侠的存在，而是使用了但是人们却不知道他们的布鲁斯·维恩相信了再次作恶的哈维·丹特，也并没有将表里不一自私自利的市长怎么样。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-584a9821ce600183.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>但是也并不是所有人都不支持蝙蝠侠，有的群众依旧将蝙蝠侠当做英雄，认为蝙蝠侠代表哥谭人民反抗意志的苏醒。为此还开了一档关于蝙蝠侠的答辩节目<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-30d21b9ced498006.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>对于蝙蝠侠回归是一种怎样的事件上，戈登局长或许做的是最对的吧，我一直以为戈登局长是支持蝙蝠侠的，因为在行动上来看戈登局长的确是偏向于蝙蝠侠的，但是实际上直到戈登局长对他的接替者说出的那番话后我才知道戈登局长只是觉得蝙蝠侠这件事太大，并不是他可以评判的，就像他举得例子中的罗斯福总统一样，蝙蝠侠太大，并不能用好与坏去概括。但是对于哥谭而言，蝙蝠侠已经是一个伟大的象征。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-8e574cae6f228639.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><h3 id="老去的蝙蝠侠怎么拯救哥谭呢"><a href="#老去的蝙蝠侠怎么拯救哥谭呢" class="headerlink" title="老去的蝙蝠侠怎么拯救哥谭呢"></a>老去的蝙蝠侠怎么拯救哥谭呢</h3><p>蝙蝠侠的确是哥谭伟大的象征，可是老去的蝙蝠侠怎么去拯救哥谭呢，重新启动蝙蝠战车吗，蝙蝠侠也的确是这样做的，开启了蝙蝠战场奔向了变种人的战场，有装备的蝙蝠侠还是无敌的，可是老爷却是不服输啊，在变种人首脑要求面对面单挑的时候，老爷应战了，而应战之前阿福还提醒过老爷他可能会被杀死，可是老爷依旧毅然决然的跟变种人 首脑单挑。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-c7e019e94113ca5a.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>和阿福所说一致，老爷老了，如果不是小罗宾的出现，蝙蝠侠真的会死在这场战斗中，所幸蝙蝠侠没有死，而且还带回了新的罗宾，但是实际上老爷这次行动并没有打击变种帮的锐气，年轻一辈依旧以加入变种帮为乐趣，变种帮首脑在监狱里也叫嚣着哥谭是变种帮的天下。</p><h3 id="我们永远不会完"><a href="#我们永远不会完" class="headerlink" title="我们永远不会完"></a>我们永远不会完</h3><p>蝙蝠侠在被打到后回归了蝙蝠侠说了句：我们永远不会完。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-16e55b5fbeb4b65d.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>也就是这句话，让我知道老爷已经知道如何拯救哥谭，击败变种帮，老爷利用的方法也很简单，在变种帮成员面前击败他们的首脑，所以老爷先让罗宾将变种帮成员召集到监狱的泥潭旁边，而在泥潭里老爷的速度是可以跟上变种帮首脑的，再加上精通所有武术，击败了变种人首脑。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-b77911803edd0dd1.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>这一刻，所有的变种人成员都成了老爷的粉丝吧，而老爷击败变种人首脑后这些变种帮成员的反应也的确让我觉得人民抗拒蝙蝠侠或许是有道理的。</p><p>老爷击败变种人首脑后，这些变种帮成员开始自称为蝙蝠侠之子，并且开始打击犯罪，开始为这座城市奋斗，可是就是这样让我觉得老爷和变种人首脑好像是同一种人群了，只是老爷沉默寡言，只打击犯罪。</p><p>所以从这一点来看人民的担心并不是没有道理，但是对于哥谭而言，蝙蝠侠的影响是更为有利的。人民可以正常的买东西，戈登局长也可以正常的辞职，老爷也可以真正没有负担的过上富人生活。</p><p>最后放张丑爷照片<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-e629feab9513fda6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这几天《正义联盟》上映，所以就去看了。对于正义联盟我在上一篇文章中评价过了，还不错，但是也吐槽了老爷的智商问题，所以今天去补了一下《蝙蝠侠：黑暗骑士归来》这部动画，这是我看过体现DC深沉风格以及在探讨人性方面最好的动画了，下面部分多图剧透，谨慎观看。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>评价一个正义联盟吧（小剧透）</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/19/%E6%AD%A3%E4%B9%89%E8%81%94%E7%9B%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/19/正义联盟/</id>
    <published>2017-11-19T15:48:35.000Z</published>
    <updated>2017-11-19T16:10:47.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="对半个美漫粉而言，还不错吧"><a href="#对半个美漫粉而言，还不错吧" class="headerlink" title="对半个美漫粉而言，还不错吧"></a>对半个美漫粉而言，还不错吧</h3><p>其实我觉得吧，正义联盟还不错，如果要我评分的话三星半也就是7.5分的样子吧，当然我只是半个美漫粉，最喜欢的是老爷，随后是小蜘蛛（不用吐槽我，我分得清DC和漫威），所以我觉得正义联盟还不错，但是没有我期待的那么好看。</p><p>另外想吐槽一点的是DC的预告片真的跟暴雪的CG一样，用心做预告，用脚做电影，去年的自杀小队也是，看完预告总是热血沸腾，好好看，好好看，我一定要去看啊，然后看了以后就觉得和预告带来的那种感觉的差的有点远，当然正义联盟比自杀小队好一点，自杀小队我看的都快要睡着了啊。</p><p>正义联盟起码我看的感觉还行，我女朋友看的也还行，介绍一下女朋友吧，基本只知道漫威，或者说分不清DC和漫威，如果DC的电影市场先打开的话，那我女朋友应该也只知道DC，我朋友圈很多女性朋友去看正义联盟的也发了一条要去补漫威电影了，所以啊我想劝告很多DC粉，如果把蝙蝠侠说成漫威的，不要去喷人，告诉他／她是DC的，并且讲清楚这两家的区别，要理解，在电影方面漫威的确比DC好，我记得有人还说过蝙蝠侠的钢铁战衣是抄钢铁侠的。反正诸如此类的事很多。好好讨论就好，美漫一家亲哈。</p><h3 id="正题开始，正义联盟的好与坏"><a href="#正题开始，正义联盟的好与坏" class="headerlink" title="正题开始，正义联盟的好与坏"></a>正题开始，正义联盟的好与坏</h3><p>其中一个好的地方在于开头利用世界对于超人的哀悼来说明超人的影响力，色调包括音乐都体现了DC的风格，并且那一段音乐很好听，回来搜了一下叫《Everybody Knows》，反正开头好评。</p><p>正义联盟的好在于对路人更加友好一些了，虽然这一点在许多DC粉看来不合适，觉得DC就应该是暗黑一点风格的，但是暗黑风格不一定就不对路人友好啊，人家诺兰的黑暗骑士三部曲就保留了暗黑风格并且亲民路线，亲民这一点我觉得是没有问题，问题是怎么平衡好，本片的一大问题就是极力说梗，但是又不好笑，这就是没平衡好，这也可能是扎克和尾灯一起导演导致的问题。但是我也并不是很喜欢扎克一个人单独导演，我觉得DC并不是所有角色都适合暗黑风格，超人就不是很合适，就是钢铁之躯啊，真的看的有点闷。总而言之我就是想要扎克稍微娱乐一点，平衡一下。</p><p>其余的好处嘛跟坏处一起提好一点吧，因为感觉我想讲单独讲好处感觉讲不了，因为这些好处总是做的不是那么好。</p><p>英雄体现方面，海王应该是塑造最失败的了，好像只有力气大跳得高一样能游泳一样啊，人物性格基本很少体现啊，虽然海王亚瑟是七元老中人气最低也不能这样啊，当然这可能也是没有独立电影背景支撑的原因，顺带吐槽一句，海王离开水太久他的神力不是会没有嘛。</p><p>其次是老爷，你有钱是吧，你能买银行是吧，你能开奔驰AMG是吧，你的脑子呢，有钱就可以忘记脑子啦，我最喜欢的角色就变成一个有钱的弱鸡了。真的没有很好的体现正义联盟领袖的味道啊。</p><p>随后是小闪，和超人炫技那里惊讶的表情很到位啊，小闪基本是搞笑担当，一直在吐槽当中，但是小闪也太弱了一点吧，吐槽也过了，有些时候强行吐槽，并不好笑。另外标明一下小闪的演员还演过《神奇动物在哪里》的默默然，没记错的话。其余几个角色还不错，虽然深度不够，但是比起上面三位，角色塑造还是很棒的。</p><p>电影深度不够，以超人复活的那一段来说，神奇女侠说不能复活，会有问题的，蝙蝠侠说你男朋友教你的巴拉巴拉的，神奇女侠捶了一下老爷的大胸，然后老爷就说我们需要他，反正整个过程给我的印象都不深啊，明明是很严肃很有话题性的问题啊，随便吵几句然后说几句我同意之类的就ok啦，这一段我是很失望的，我很希望这一段可以把正义联盟关于人性探讨方面的深度拉上去的啊，可惜了可惜了。</p><p>随后是力量问题，我只想说荒原狼啊，的确打不赢大超的啊，但人家也的确可以虐没有大超的正义联盟，当然这是老爷智商掉线的情况下，我是真的气老爷在这场大战中没多大作用啊，所以战力方面我觉得问题不是很大啊。</p><p>其次是许多人吐槽的补拍和特效方面，后面大战的特效有些地方吧我仿佛看出了国产五毛的感觉，补拍方面我觉得可以接受啊。可能我要求比较低。</p><h3 id="彩蛋提一下"><a href="#彩蛋提一下" class="headerlink" title="彩蛋提一下"></a>彩蛋提一下</h3><p>彩蛋一：小闪和超人比速度，五毛辣条，我赌超人赢，就因为大超方向感好胸比小闪大。</p><p>彩蛋二：只能说期待再次期待下一部吧，看丧钟的联盟表演吧，当然我也期待丑爷的到来。当然相比于这个其实我更想看闪点悖论。</p><p>另外用现在很火的一张图中的话对DC说：其实压力没那么大嘛，我依旧期待你的下一部电影，真的拍的更好一点吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h3 id=&quot;对半个美漫粉而言，还不错吧&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#对半个美漫粉而言，还不错吧&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;对半个美漫粉而言，还不错吧&quot;&gt;&lt;/a&gt;对半个美漫粉而言，还不错吧&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;其实我觉得吧，正义联盟还不错，如果要我评分的话三星半
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奥日与黑暗森林--爱与救赎</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/16/%E5%A5%A5%E6%97%A5%E4%B8%8E%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%A3%AE%E6%9E%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/16/奥日与黑暗森林/</id>
    <published>2017-11-16T15:50:05.000Z</published>
    <updated>2017-11-16T15:50:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道各位有没有玩过<strong>《奥里与黑暗森林》</strong>这个关于爱和救赎的游戏。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-e6c4bca2b4e94c40.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>就是上面这个</p><p>这个游戏除去画面精良和BGM超好听外，故事情节也令我深思，里面的黑子就符合题主所说的慷慨赴死的人物。</p><p>当然了她不是人，是一只黑色大鸟，一只愿意用生命爱护孩子的大鸟</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-37fc4c95342d78fd.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>黑子和她的孩子们。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-9995832629545246.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>我没记错的话，这是黑子第一次出现的情景，也就是我从一个死了50多次的地方出来就碰到了黑子。</p><p>说真的黑子真的挺吓人，特别是最后一个关卡的时候俯冲抓奥里的时候。玩过的玩家应该都懂。</p><p>至于他为什么要抓奥里，起源于一个暴风雨夜，暴风雨夜里，因为纳鲁对奥里的过分爱护让世界树失去了她的孩子，为此，世界树释放了自己的光芒和愤怒，也就是这些光芒，杀死了黑子的孩子，而在外出觅食的黑子赶回去的时候，她的三个孩子已经死亡。而在这次暴风雨中，纳鲁也死去了。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-dd84807c71b77a7c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>为了保护自己最后的一个孩子（还是一个蛋），夺走了世界树的元素之心，为此整个世界变的支离破碎，这就是奥里为什么要去寻找元素之心的背景故事。</p><p>奥里为了回复元素的平衡到处寻找元素，这是责任。</p><p>在最后奥里集齐所有元素得到元素之心时，整个世界在火焰中焚烧，只有将元素之心放回世界树才可以拯救这个世界。而在这个时候，黑子抓住了奥里。</p><p>或许一切都要绝望的时候，纳鲁（被kumo复活的）赶了过来，不顾火焰不顾地形赶了过来，或许同为是母亲的原因，黑子被这一幕感动，清醒了过来，想起了自己最后一个孩子。</p><p>黑子自己将元素之心放入了世界树当中。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-097b88234245feee.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>与此同时，黑子被世界树的光芒杀死了，当这一刻发生的时候，我有点懵，因为黑子一直都是一个受害者，可不知道为什么是这样的结局。</p><p>或许这就是这个游戏的主旨：爱与救赎，我们犯下了过错，但是我们可以努力去弥补我们的错误。</p><p>最后放一张游戏通关图片</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-fc8b42ee91ff8611.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>重点来了，拿出笔来，画重点。</p><p><strong>现在这个游戏steam打折最便宜的时候只要34元，促销打折，34元</strong></p><p>BGM就已经值这个价钱了（毕竟我最喜欢她的BGM）<br>另外这个游戏的第二部**奥日与鬼火意志，有兴趣可以看看视频地址：<a href="https://www.bilibili.com/video/av11262629/?from=search&amp;seid=14146591078672715261" target="_blank" rel="external">https://www.bilibili.com/video/av11262629/?from=search&amp;seid=14146591078672715261</a></p><p>顺便也贴一下第一步的宣传片吧：<a href="https://www.bilibili.com/video/av5153400/?from=search&amp;seid=16335067335978958914" target="_blank" rel="external">https://www.bilibili.com/video/av5153400/?from=search&amp;seid=16335067335978958914</a><br>真的强烈推荐这个游戏。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;不知道各位有没有玩过&lt;strong&gt;《奥里与黑暗森林》&lt;/strong&gt;这个关于爱和救赎的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-e6c4bca2b4e94c40.
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="游戏" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>秋招基本结束了，怎么准备春招呢</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/15/%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%87%86%E5%A4%87%E6%98%A5%E6%8B%9B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/15/怎么准备春招/</id>
    <published>2017-11-15T15:35:08.000Z</published>
    <updated>2017-11-15T16:24:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>金九银十，秋招的高峰期就是在九月和十月，十一月和十二月也会有，但是很少，所以秋招可以说基本结束了，那么没有找到工作的应该怎么准备春招呢。</p><h3 id="首先要准备精美的简历"><a href="#首先要准备精美的简历" class="headerlink" title="首先要准备精美的简历"></a>首先要准备精美的简历</h3><p>简历千万不要只做一份，我的学长就曾经告诉过我每家公司会喜欢不一样的简历，有的喜欢绚丽多彩的，有的喜欢简洁明了，所以关于简历问题千万不要制作一份，当然关于简历的制作有人曾经问我可以用photoshop做吗，我的回答是可以是可以，但是尽量使用word好一点，因为word保存成pdf后文字还可以被复制，有利于HR录入你的信息，并且word的模版也很多。</p><p>这里推荐几个网站：五百丁，这个网站个人觉得还是很良心，模版众多，还有ppt，但是要收费，不贵可以接受。不过五百丁只能生成pdf文档。<br>乔布简历，和五百丁性质相同的简历网站。但是简历性格偏简洁，并且可以生成html文件以及word文件。<br>除去这两个比较有名的网站外，还有一些ppt模版网站也会有，51免费ppt网站，officePLUS（强烈推荐）。</p><p>当然做简历也不一定要靠这些网站模版，可以自己制作，自己设计，做一个独一五二的简历。</p><h3 id="准备好作品集"><a href="#准备好作品集" class="headerlink" title="准备好作品集"></a>准备好作品集</h3><p>我是学设计专业的，所以会有作品集这一说法，当然这也是给需要作品集的同学提醒的，作品集上的作品一定要饶记于心，并且保证每个作品自己都了解，保证每个作品都是高质量的，如果质量不好的作品就尽量不要放。</p><p>作品集的作品还需要注意的便是每个作品写好时间成就，还有如果是小组作品那就标明自己的职位自己的职责是什么。不要只是将作品放上去。</p><p>准备好简历和作品集就是投简历了，接下来就是该怎么投简历了。</p><h2 id="然后就是投简历了"><a href="#然后就是投简历了" class="headerlink" title="然后就是投简历了"></a>然后就是投简历了</h2><p>简历的投递方式有很多种，内推，官网投递，宣讲会投递是比较常见的。</p><h3 id="怎么内推呢"><a href="#怎么内推呢" class="headerlink" title="怎么内推呢"></a>怎么内推呢</h3><p>内推的方式也有很多，如果你要投递的企业有同学和朋友在的话，就直接找他们就好，没有朋友在的话就需要去寻找其他内推方式了，有些公司是需要内推码的，比如网易和爱奇艺，这个可以去网站上搜了。</p><p>另外还有的内推方式就是很多公众号会有，微信公众号在校招中真的是一个很好的平台，很多公众号都会放出一些内推名额，这个这里推荐一些吧，校招导师，互联派，互联镖局都是可以的，当然这种有很多，可以自己去发掘，公众号一定要好好利用。</p><h3 id="怎么官网投递呢"><a href="#怎么官网投递呢" class="headerlink" title="怎么官网投递呢"></a>怎么官网投递呢</h3><p>当初有人问我怎么官网投递的时候我也是比较蒙蔽的，后来才知道是不知道官网在哪，以腾讯举例子吧，百度腾讯校招官网就可以啦，然后去完善自己的个人信息，自己的简历，腾讯校招的简历其实可以直接在上面全部写好，但是你的简历也可以作为附件上传。</p><p>另外需要注意一点的是有的简历内推后还是需要在官网投递，就是网申。</p><h3 id="宣讲会投递就更简单了"><a href="#宣讲会投递就更简单了" class="headerlink" title="宣讲会投递就更简单了"></a>宣讲会投递就更简单了</h3><p>宣讲会很简单，去了直接投就行，有的会让你当天面，有的还会筛选一下，当然宣讲会可以去其他学校，不仅限于自己学校。</p><h2 id="另外找份寒假实习为春招打点底气吧"><a href="#另外找份寒假实习为春招打点底气吧" class="headerlink" title="另外找份寒假实习为春招打点底气吧"></a>另外找份寒假实习为春招打点底气吧</h2><p>没有工作经历是很伤的，我们学校我去看宣讲会后，发现很多没有工作经历的人的简历被筛了，所以工作经历对于校招是很重要的。</p><p>推荐几款找工作和实习的app吧：实习鸟，大街，实习僧，Boss直聘，看准，拉勾。<br>这些app种我最喜欢的是看准和拉勾，看准用来了解一家公司一家企业，拉勾用来投递简历。</p><h5 id="当然以上这些都是你具备了应聘一家企业的实力，如果没有，那就赶紧提升自己的能力，另外实习经历真的很重要，我就很希望有一份实习，最后祝愿所有人在校招中都有所斩获，有自己心仪的offer。"><a href="#当然以上这些都是你具备了应聘一家企业的实力，如果没有，那就赶紧提升自己的能力，另外实习经历真的很重要，我就很希望有一份实习，最后祝愿所有人在校招中都有所斩获，有自己心仪的offer。" class="headerlink" title="当然以上这些都是你具备了应聘一家企业的实力，如果没有，那就赶紧提升自己的能力，另外实习经历真的很重要，我就很希望有一份实习，最后祝愿所有人在校招中都有所斩获，有自己心仪的offer。"></a>当然以上这些都是你具备了应聘一家企业的实力，如果没有，那就赶紧提升自己的能力，另外实习经历真的很重要，我就很希望有一份实习，最后祝愿所有人在校招中都有所斩获，有自己心仪的offer。</h5>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;金九银十，秋招的高峰期就是在九月和十月，十一月和十二月也会有，但是很少，所以秋招可以说基本结束了，那么没有找到工作的应该怎么准备春招呢。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;首先要准备精美的简历&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#首先要准备精美的简历&quot; class=&quot;headerlink&quot; tit
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="校招" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%A0%A1%E6%8B%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>炉石传说--陪伴我时间最长的游戏</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/14/%E7%82%89%E7%9F%B3%E4%BC%A0%E8%AF%B4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/14/炉石传说/</id>
    <published>2017-11-14T15:46:29.000Z</published>
    <updated>2017-11-14T16:01:39.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="陪伴我最长时间的游戏"><a href="#陪伴我最长时间的游戏" class="headerlink" title="陪伴我最长时间的游戏"></a>陪伴我最长时间的游戏</h2><p>说起陪伴我最长时间的游戏应该就是炉石传说了吧，这个游戏一直都只是一般火，没有在风口浪尖过，稍微介绍一下这个炉石传说，相信很多人都玩过了。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-2bfbbdaa35990f61.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>炉石传说是一款回合制卡牌类游戏，英雄人物以及卡牌人物都是来自于魔兽，所以魔兽玩家玩炉石会很亲切，我当初去看魔兽大电影的时候也是靠炉石知道基本人物关系的，其中也有自己去搜的原因，因为我没玩过魔兽；炉石的游戏规则是游戏玩家选择一个英雄，总共有九个。</p><p>分别是<em>牧师</em> <em>法师</em> <em>圣骑</em> <em>萨满</em> <em>术士</em> <em>德鲁伊</em> <em>战士</em> <em>猎人</em> <em>瓦莉拉</em></p><p>萌新玩家最开始只能用法师英雄，并且套牌也是基础套牌，然后用这些基础套牌去击败萌新看来很强的旅店老板得到其余英雄，这些是基础知识，也是每个玩家都会体会的，做完这些得到所有英雄后，需要头疼的就是如何组建套牌，我是在机械法和T7猎时期入坑的，所以那个时候组建一套较为强势的牌还是比较容易的，并且那个版本还有蓝白贼，所以比较容易混天梯。</p><h2 id="开卡包得到卡牌"><a href="#开卡包得到卡牌" class="headerlink" title="开卡包得到卡牌"></a>开卡包得到卡牌</h2><p>那么如何组建套牌呢？开卡牌，卡包怎么来呢，一般来说暴雪会送你几包基础包，这里有个小知识，炉石传说是各个平台都可以通玩的游戏，这一点比较少见，在每个平台登陆一次都会送一包基础卡包，安卓一包，苹果一包，pc一包，另外三星也可以有一包，所以这些就有免费四包了</p><p>开卡包是我觉得炉石传说最有意思的地方，就想阴阳师抽卡一样，也是通过开卡包我知道了匪酋啊欧皇之类的词语，卡牌分等级，由低到高分别是普通，稀有，史诗，传说。在开包方面自认为比较欧，我第三包就开出了橙卡，橙卡也就是传说，就是下面这个货–穆克拉<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-9a71d5afb81488af.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>算是比较逗比的橙卡，但我当时觉得很强，真的强，3费5-5这么强。</p><p>后来我又陆续的开出了周卓还有钓鱼王，这是一次一包两橙开的，后来我又开出了穆克拉，然后我有一次连续两包都有橙卡，红龙和伊利丹，反正总而言之我是比较欧的那种。</p><h2 id="那么胜利是属于谁的呢"><a href="#那么胜利是属于谁的呢" class="headerlink" title="那么胜利是属于谁的呢"></a>那么胜利是属于谁的呢</h2><p>会长有过一句话，胜利属于神抽狗协会，当然这句话建立在两方卡组差距不大的情况下。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-ec315cfe5db2483d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br> 以我今天的对局来说，青玉德对阵快攻德，大家都是以德服人的角色，快攻德满场面，我右手刚好就抽到了传播瘟疫，所以我神抽，但是对面神抽咆哮，这就是比谁更神抽，在卡组差距不大的层面下，胜利的确是属于神抽狗的。</p><h2 id="炉石传说像人生"><a href="#炉石传说像人生" class="headerlink" title="炉石传说像人生"></a>炉石传说像人生</h2><p>我为什么很喜欢炉石传说，因为炉石很像人生啊，开局大家都是新手，都需要通过击败旅店老板来获得英雄，这些都是共同点，但是后面的组建套牌就会体现差距了，上面提到卡包会有赠送，但是大部分情况下都需要自己到牌店购买，100金币一包，当然也可以使用人民币购买，388元购买60包，有钱和没钱就体现了人生差距，开副本一个小副本需要700金币，这种时候人民币又起到了作用，但是说炉石传说像人生，是因为所有的事情不仅仅是靠钱，而是需要运气，智力，运营，计算来赢取一局胜利的。</p><p>卡包不够通过努力分解卡牌得到尘合卡，随后组建一套属于自己的套牌，但是这种时候分水岭又来了。</p><p>开局的时候每个人都有换牌的机会，有的人不用换天胡，这是天生的运气好，有的人换牌后天胡，这是运气二级好，有的人换了比以前好，这是运气三级好，有的换了跟没换一样，当然也会有倒霉的人。这就像人生当中有人做设计一样，一开始做的设计就得到了老板的认可，这是运气极佳，当然这只是类比。</p><p>起手不好怎么办，好不容易将卡组组建到了可以一战的水平，怎么可以输呢，看发牌员和自身的控场能力吧，什么时候该打脸，什么时候该解场，都需要好好考虑。</p><p>这些就是人生中做每一个决定的时候，你做好决定好就需要看发牌员了，炉石传说其实就是三分天注定，七分靠打拼的游戏。</p><p>这么好玩的游戏为什么不来入坑呢。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;陪伴我最长时间的游戏&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#陪伴我最长时间的游戏&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;陪伴我最长时间的游戏&quot;&gt;&lt;/a&gt;陪伴我最长时间的游戏&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;说起陪伴我最长时间的游戏应该就是炉石传说了吧，这个游戏一直都只是一般火，没有
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="游戏" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>短视频市场研究报告</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/13/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/13/短视频/</id>
    <published>2017-11-13T14:32:34.000Z</published>
    <updated>2017-11-13T14:45:56.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年9月份的时候，今日头条的CEO说了句“短视频是内容创业的下一个风口”，这句话在bat入局后便充分被证明了，并且现在看来，短视频也越来越成为用户生活中的一部分，每个上网的人都听过了papi酱，都知道办公室的小野，甚至办公司的小野抄袭还上了微博热搜。没错，短视频就是这么火了，并且还处于爆发期。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-87d593850d24a71e.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><h2 id="短视频现今的市场状态"><a href="#短视频现今的市场状态" class="headerlink" title="短视频现今的市场状态"></a>短视频现今的市场状态</h2><p>短视频的定义是视频长度不超过20分钟，通过移动智能终端实现播放、拍摄、编辑，可在社交媒体平台上实时分享和互动的新型视频形式。视频形态包含记录短片、微电影、视频剪辑等。</p><h3 id="短视频市场规模"><a href="#短视频市场规模" class="headerlink" title="短视频市场规模"></a>短视频市场规模</h3><p>而根据艾媒咨询发布的《中国短视频市场研究报告》可以知道短视频用户年底预计会到2.42亿，增长率为58.2%。当然这是在9月份发布的，但是短视频或许比数据体现的更加火爆，秒拍便已经有了3.1亿的用户，并且以2.86亿用户阅读量处于短视频中的第一，还是那句话，短视频就是这么火。</p><h3 id="盈利情况"><a href="#盈利情况" class="headerlink" title="盈利情况"></a>盈利情况</h3><p>说到盈利情况就让我想起了网传的那张互联网平台头部用户收入调查，说句玩笑话我在看到图之后曾经有过要去专职做短视频的冲动。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-34cbdd9e23884b8b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>上图除了知乎和微信其他平台都和短视频有或多或少的关系，这个后续在短视频的多元化中会提到，当然这是用户的盈利状况。</p><p>那么对于企业而言呢，在年初的时候，短视频的市场规模就已经高达600亿，现如今短视频的市场规模也不是年初可以相提并论了。短视频可以说是用户和企业双赢的一种形式，用户产出内容提供给平台，吸引流量，吸引用户，而创造内容的用户也可以以此盈利。</p><h3 id="增长态势"><a href="#增长态势" class="headerlink" title="增长态势"></a>增长态势</h3><p>短视频还依旧在增长状态，并且短视频不仅仅在内容上细分，对于自身的定义也在细分，会有超短视频的出现，这一点表明这短视频会更加多元化，更加符合当今用户的需求。</p><h2 id="短视频的行业细分"><a href="#短视频的行业细分" class="headerlink" title="短视频的行业细分"></a>短视频的行业细分</h2><p>短视频可以作为许多内容的载体，所以也和许多行业有所联系，音乐、游戏、搞笑则是最为常见的内容，但是短视频也是一种社交手段，社交平台也会引入短视频。</p><p>举些栗子：</p><h3 id="图片处理-短视频：激萌"><a href="#图片处理-短视频：激萌" class="headerlink" title="图片处理+短视频：激萌"></a>图片处理+短视频：激萌</h3><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-3b358ace76739f4d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>激萌本质是一款美化照片的软件，但是激萌也有短视频的功能，用于用户展示自己，并且激萌的短视频偏向于陌陌类的交友，也采用左滑不喜欢右滑喜欢的设计。</p><h3 id="短视频社交app内嵌：微博、陌陌"><a href="#短视频社交app内嵌：微博、陌陌" class="headerlink" title="短视频社交app内嵌：微博、陌陌"></a>短视频社交app内嵌：微博、陌陌</h3><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-117f3941429f0f77.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-28520fa92214c1c9.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>这两款产品当中微博使用更多些，相对于陌陌的社交，微博的短视频则是全方位的短视频内容。微博各式各样的博主也是拥有短视频众多的原因之一。</p><h3 id="传统app短视频内嵌：优酷、爱奇艺、腾讯视频、哔哩哔哩"><a href="#传统app短视频内嵌：优酷、爱奇艺、腾讯视频、哔哩哔哩" class="headerlink" title="传统app短视频内嵌：优酷、爱奇艺、腾讯视频、哔哩哔哩"></a>传统app短视频内嵌：优酷、爱奇艺、腾讯视频、哔哩哔哩</h3><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-3f27ccc1c50da38c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-b81174518666a52d.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>哔哩哔哩相对于其他传统视频app而言，对于短视频更为看重，哔哩哔哩还是一个直播平台，哔哩哔哩对于短视频也拥有更多内容。</p><h3 id="短视频独立app：快手、抖音、火山小视频"><a href="#短视频独立app：快手、抖音、火山小视频" class="headerlink" title="短视频独立app：快手、抖音、火山小视频"></a>短视频独立app：快手、抖音、火山小视频</h3><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-804b335a6fb5970b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-9c63ae42023cc7da.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>快手与抖音都是独立的短视频app，快手致力于草根原创内容，但是快手也需要对内容有所整顿。</p><h3 id="新闻app内嵌"><a href="#新闻app内嵌" class="headerlink" title="新闻app内嵌"></a>新闻app内嵌</h3><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-e9df23baaad89091.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-82c782a41bfb4fff.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>短视频可以很快速的表达新闻含义，有趣搞笑。</p><p><strong>以上表明着短视频细分明显，在内容上一直在细分、精细化、垂直化，并且和诸多行业有所联系，商业目标和前景也渐渐明确，也正在通过社交化沉淀，增加用户粘性。</strong></p><h2 id="部分调研问卷分析"><a href="#部分调研问卷分析" class="headerlink" title="部分调研问卷分析"></a>部分调研问卷分析</h2><p>个人做的短视频问卷分析，分析问卷中的部分数据</p><h3 id="所使用的哪类短视频app"><a href="#所使用的哪类短视频app" class="headerlink" title="所使用的哪类短视频app"></a>所使用的哪类短视频app</h3><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-d273f54f63b5745e.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>由图可知更多的用户还是使用传统视频app，新闻类短视频最少人使用，这些数据也可能因为数据量有所偏差（60份），当然图片表达更多的短视频内容细分领域，在各领域遍地开花。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-0d3ee6f2a6522169.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><h3 id="每天使用短视频的时间"><a href="#每天使用短视频的时间" class="headerlink" title="每天使用短视频的时间"></a>每天使用短视频的时间</h3><p>在3-5小时的用户是最多的，短视频正是慢慢的成为用户生活中的一部分。</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-6fafa95108be3065.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><h3 id="是否做过短视频"><a href="#是否做过短视频" class="headerlink" title="是否做过短视频"></a>是否做过短视频</h3><p>77%的调查者表示做过和即将会做，短视频潮流正在全民化</p><p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-960f2288942e2132.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><h3 id="使用短视频的年龄段"><a href="#使用短视频的年龄段" class="headerlink" title="使用短视频的年龄段"></a>使用短视频的年龄段</h3><p>90后和00后占了绝大多数，曾经有数据分析过00后更喜欢短视频社交，而90后则是正是互联网使用主流，结合2.42亿的用户数据分析，可以知道90后和00后基本全部都有在使用短视频。</p><h3 id="短视频为什么会火"><a href="#短视频为什么会火" class="headerlink" title="短视频为什么会火"></a>短视频为什么会火</h3><p>在绝大多数的人认为短视频快速的表达自己的观点，可以快速的了解内容，打发时间也快速有效，短视频制作成本低，可以赚钱，接地气之类的。</p><p>这些观点也正是体现了短视频的特点：快速，成本低，有趣味。</p><h2 id="短视频的发展"><a href="#短视频的发展" class="headerlink" title="短视频的发展"></a><strong>短视频的发展</strong></h2><p><strong>短视频依旧还是风口，依旧在高速发展中，但是短视频也有缺点，对于视频尺度的把控，对于社会的影响。这些都是短视频的个个平台需要注意的。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;去年9月份的时候，今日头条的CEO说了句“短视频是内容创业的下一个风口”，这句话在bat入局后便充分被证明了，并且现在看来，短视频也越来越成为用户生活中的一部分，每个上网的人都听过了papi酱，都知道办公室的小野，甚至办公司的小野抄袭还上了微博热搜。没错，短视频就是这么火了
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="短视频" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>少年时期的梦啊--世界围绕着我转</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/11/12/double%2011/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/11/12/double 11/</id>
    <published>2017-11-12T14:46:13.000Z</published>
    <updated>2017-11-13T15:32:37.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="双十一没有我的贡献居然比去年多！"><a href="#双十一没有我的贡献居然比去年多！" class="headerlink" title="双十一没有我的贡献居然比去年多！"></a>双十一没有我的贡献居然比去年多！</h2><p>因为今年双十一的计算比去年还要麻烦，所以也就懒得参加了，本以为跟我这样的人很多，于是啊就会影响今年阿里京东的成交总额，觉得今年这两家的成交总额和去年应该是相差不多的，但是还是太低估国民的消费能力，或者说高估了自己的想法。<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-1ff447ff481765e1.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p><p>天猫淘宝的交易总额达到了1682亿，刷新了记录，另一边京东也是刷新着自己的记录达到了1271亿，比年中大促618时候还多，所以呢这个双十一其实我没那么重要。</p><h2 id="世界不围绕着你转"><a href="#世界不围绕着你转" class="headerlink" title="世界不围绕着你转"></a>世界不围绕着你转</h2><p>如果是小时候的自己呢，一定会觉得这是假的，双十一都没我参加，怎么可能会比去年成交额还多呢，当然这是夸张的语气，少年时期的自己啊有过梦，总是觉得自己是所处事件的中心，世界没我不行，可世界没我一样是可以的，我生病了周围的人不一定会知道，我发了条朋友圈周围的人也会不知道，我今天中午吃了什么周围的人也会不知道，他们不知道当然也不会问，因为他们没必要知道，他们不围绕着我转。这是慢慢长大的过程。<br>随着慢慢长大，也就不想着处在事件的中心，反而更喜欢离一些事远远的，做着自己喜欢的事情，别人不知道也好，知道也好，我都会做，因为我很喜欢，就比如我会写一些睡前小故事哄自己哄某些人睡觉一样，就是很喜欢。然后做完这些事后来个舒服的葛大爷躺<br><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/4021219-65917335572f3885.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""><br>真的是很舒服自在，也很惬意。</p><h2 id="但是青年就不要再梦了吧"><a href="#但是青年就不要再梦了吧" class="headerlink" title="但是青年就不要再梦了吧"></a>但是青年就不要再梦了吧</h2><p>已经到了青年了所以自然不会再做梦，但是总是会有人觉得世界是围着他转的，或者不是世界，只是他所处的地方，他的周围，是围着他转的，因为有人前几天问我啊知不知道他的空间动态啊，我不知道，我真的不知道，因为我好久没玩过空间了，但是他好想觉得我在骗他，说着我发的每件事都很重要，你一定是看过了假装没看过吧。<br>我当时心里没想什么，现在倒是觉得你发的每条动态都很重要，那我说的每句话还很重要呢，总而言之，青年就不要做这种无知无畏的梦了吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;双十一没有我的贡献居然比去年多！&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#双十一没有我的贡献居然比去年多！&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;双十一没有我的贡献居然比去年多！&quot;&gt;&lt;/a&gt;双十一没有我的贡献居然比去年多！&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因为今年双十一的计算比去年还
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拉勾--高端互联网招聘工具</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/23/lagou/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/23/lagou/</id>
    <published>2017-10-22T23:53:28.000Z</published>
    <updated>2017-10-23T15:21:43.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>校招季每个参与校招的人都会听过几个求职的app，其中拉勾是较为有名的一个，最初版本的拉勾还存在着简历不好投递，返回后找不到原来路口的问题，在最近的更新后，页面大改，这些问题也随之改变。</p><p>所有求职app的第一优先级的功能为展现符合你简历的职位以及搜索职位，所以拉勾用户进去的首页就是这样的，而消息以及我则是辅助功能，言职则是像求职者的一个朋友圈，可以分享干货，分享经验，也可以提问。在这方面上，拉勾会有社交的感觉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;校招季每个参与校招的人都会听过几个求职的app，其中拉勾是较为有名的一个，最初版本的拉勾还存在着简历不好投递，返回后找不到原来路口的问题，在最近的更新后，页面大改，这些问题也随之改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有求职app的第一优先级的功能为展现符合你简历的职位以及搜索职位，所以拉
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="产品" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>社交产品开PA</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/22/kaipa/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/22/kaipa/</id>
    <published>2017-10-22T14:57:40.000Z</published>
    <updated>2017-10-22T15:04:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为开pa的早期用户，现今为止见证了开pa的改变，开pa的slogan是随手见朋友，但是随着版本的更新却是慢慢的背离这种slogan。</p><p>早期时候，开pa是以用户开好房间视频聊天为主，或者进入他人的房间，这个产品的设计确切的贴合了随手见朋友的概念，因为每个人都可以碰到不同的人，可以一起喜欢聊天，不喜欢则切出去。</p><p>但是更新后，却更像是为了一个家庭一个集体做的视频交流软件，只能邀请好友来参加你的房间聊天，这一点却是让我觉得和许多视频软件相互重合，同质化过于严重。</p><p>而最近则是新出了一个一起看视频的功能，可以一起看恐怖片，算是小创新。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;作为开pa的早期用户，现今为止见证了开pa的改变，开pa的slogan是随手见朋友，但是随着版本的更新却是慢慢的背离这种slogan。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期时候，开pa是以用户开好房间视频聊天为主，或者进入他人的房间，这个产品的设计确切的贴合了随手见朋友的概念，因为每个人都可
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="产品" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BA%A7%E5%93%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>达到目的就好啊</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/18/%E9%80%A0%E6%A2%A6%E5%B8%88%E4%B8%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/18/造梦师三/</id>
    <published>2017-10-18T00:53:49.000Z</published>
    <updated>2017-10-18T15:56:11.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>爷爷走了，带着微笑走的，李伊对于爷爷的结局很开心，当初国家宣布安乐死法案的时候李伊是双手赞同的，她一直都记得爷爷曾经跟她说过，奶奶是忍受着病的煎熬去世的，那时候，奶奶一直希望多陪爷爷一会，所以一直撑着，可是爷爷却是知道奶奶很痛苦，可是爷爷当时很自私，自私到不愿意奶奶离自己而去。</p><p>所以老李头曾经对李伊说过：“如果爷爷的了重病，不用救我，让我安乐死”</p><p>那个时候李伊就知道，爷爷很后悔当初关于奶奶的决定，所以当爷爷病重将要离去的时候，李伊立马给爸妈打了电话告诉了情况，而爸妈对于自己的做法也很理解，自己很小的时候爸妈便离婚，理由很简单，他们不相爱，他们太理智，他们更像追求的是自己的学业，所以从小自己就是和爷爷生活的，爷爷都会跟自己讲故事。</p><p>自己也很喜欢，但是所有的过程中，有一件事她是不喜欢的，她不喜欢这个造梦师强行的改变了爷爷的记忆，她希望的是慢慢主动让爷爷自己改变，所以当楚叙来找她的时候。</p><p>“造梦师都是只要达到目的就可以的吗，为什么要强行改变我爷爷的记忆”<br>“是的，造梦师只要达到目的就行，并且你爷爷的愿望也实现了，李伊小姐如果没有其他问题记得支付另一半费用”<br>“我会支付，但是我只是想告诉你，这种做法不对，国家允许安乐死，但是造梦师却不应该以这个为目的。”<br>“那你觉得应该怎么办，这是生意，我不像你，有着好的家庭，我通过多少培训才有这个职位的呢，我还有事，要去接下一单，并且造梦师已经商业化”</p><p>说罢楚叙便走了，而李伊则是不知如何，她想学这个，所以她想着要不要打电话给自己的爸爸，自己的爸爸是梦境方面的专家，对于父母，李伊一直都没有抱怨过，她觉得他们并没有做错，而爷爷也对她很好。</p><p>而她的这个决定也让她在日后成为一个优秀的造梦师。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;爷爷走了，带着微笑走的，李伊对于爷爷的结局很开心，当初国家宣布安乐死法案的时候李伊是双手赞同的，她一直都记得爷爷曾经跟她说过，奶奶是忍受着病的煎熬去世的，那时候，奶奶一直希望多陪爷爷一会，所以一直撑着，可是爷爷却是知道奶奶很痛苦，可是爷爷当时很自私，自私到不愿意奶奶离自己而
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有人生来就是赢家，有人生来就是输家</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/17/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E6%9E%AA%E6%89%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/17/天才枪手/</id>
    <published>2017-10-17T13:52:05.000Z</published>
    <updated>2017-10-17T14:36:09.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="天才枪手最引我注意的台词"><a href="#天才枪手最引我注意的台词" class="headerlink" title="天才枪手最引我注意的台词"></a>天才枪手最引我注意的台词</h2><p>他们天生是赢家，而我们现在都是输家。</p><p>没错，这种现象每个国家都有，富二代官二代天生就是一个赢家，王校长就是很好的例子，从小有着优渥的环境，出国留学也不用努力就可以，想要创业也有老爸的财力支持，很多人酸或者说是嫉妒，说有人给那么多钱也可以干出比王校长更好的成绩，可事实是，天生的赢家之所以是赢家，是因为人家一直都处在赢家的环境，给普通人相同的钱，普通人更多的是想着如何买房买车，就算想到创业，人脉也不是普通人有的。</p><p>或许这就是输家不甘心的地方，当然我更想说的是努力的输家，不努力的没有不甘心的理由，如班克那般，很努力，模范生，每年奖学金都有，并且还可以申请新加坡的奖学金，班克和自己的妈妈相依为命，而那笔奖学金就是可以让妈妈过的更好的希望，只是一切都被一个富二代毁了。</p><p>所以一切都显得那么悲观，但是当年陈胜说的那句“王和将相宁有种乎”一直激励着我，阶级或许会长久存在，但是我们要做的便是慢慢成为高一点的阶级，然后不要做自己讨厌的事，不要成为自己讨厌的那种阶级，所有的努力都是为了过的更好，可以过上自己的生活。不要向男主一样黑化。</p><h2 id="黑化的男主"><a href="#黑化的男主" class="headerlink" title="黑化的男主"></a>黑化的男主</h2><p>班克最后黑化是我意想不到的，因为班克一直都会厌恶作弊，甚至会举报同学作弊，没有朋友；可影片最后的他却黑化，在想着靠作弊赚更多的钱，而此时的拉他入伙作弊的女主却是幡然醒悟，不再作弊，甚至不受班克的威胁，自己主动告诉考官自己作弊，举报了所有参与这次作弊的考生</p><p>这个反差事我没有想过的，可是仔细想想也是那么的合理吧，一个富二代混蛋毁了自己的梦想，毁了自己的奖学金考试，还将自己毒打一顿丢到垃圾场，那种被夺取梦想的感觉是那么的痛，而自己却要帮他考试给答案。</p><p>所以当男主在卫生间坐地起价要求再加100W我是觉得合理的，但也就是那次加价的时间，让自己被举报在厕所太久，让自己被抓，让自己被永久取消参加STIC考试的资格，如果没有加价，没有浪费那些时间在卫生间，那么他就可以成功，然后再做回以前的自己，或许很过人会觉得班克是尝到了赚钱的甜头，可实际上我觉得是永久取消STIC资格更打击他，所以才会导致黑化，而女主也正是因为班克的黑化觉得自己以前是多么愚蠢吧。一切都在清理之中。</p><h2 id="输家就该好好努力"><a href="#输家就该好好努力" class="headerlink" title="输家就该好好努力"></a>输家就该好好努力</h2><p>生来是输家就该好好努力，追赶赢家，而生来是赢家的人也应该要有良好的品行三观，这样才不会被输家后来居上，自己成为输家，所有事情都是可以反转的，输赢当然也是可以的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;天才枪手最引我注意的台词&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#天才枪手最引我注意的台词&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;天才枪手最引我注意的台词&quot;&gt;&lt;/a&gt;天才枪手最引我注意的台词&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;他们天生是赢家，而我们现在都是输家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没错，这
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>校招是人生的一个经历</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/15/%E6%A0%A1%E6%8B%9B%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/15/校招经历/</id>
    <published>2017-10-15T15:29:12.000Z</published>
    <updated>2017-10-15T15:38:01.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>校招对于每个应届生来说都是一个不可避免的人生经历，这一段时间，会海投，会找人内推，会做大量的笔试，会不断的加群，不断的关注自己的邮箱自己的短信，各种各样的事情都需要去经历，当然结果也会有好有坏，有人笔试都过不了，面试资格都没有，但是有的人呢却是手握几个offer，可以随意挑选。</p><p>上面的事大部分都是我经历过的，从上次霸面的时候就听到浙大的一个妹子说她的学长已经手握滴滴，美团的offer，每次看到他都觉得自己要被他刷下去。这种人就是很让人羡慕，真的羡慕，但是校招也让我遇到了很多朋友，很多大神，然后建立一个群，一个每天互相鼓励，互相调侃，互相提供信息的群，并且还面过基，所以很开心。</p><p>所以对于校招，付出自己的努力，尽自己的力，没过是实力不够，也可能是运气不足，但一切尽力而为，所有的事情都会好的，因为在我那个将要面基的群里有一对大神在保佑。</p><p>校招季有苦有笑，有惊喜有悲伤，但这是必不可少的人生经历。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;校招对于每个应届生来说都是一个不可避免的人生经历，这一段时间，会海投，会找人内推，会做大量的笔试，会不断的加群，不断的关注自己的邮箱自己的短信，各种各样的事情都需要去经历，当然结果也会有好有坏，有人笔试都过不了，面试资格都没有，但是有的人呢却是手握几个offer，可以随意挑
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="校招" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%A0%A1%E6%8B%9B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对于吃鸡的一些策划</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/13/%E5%90%83%E9%B8%A1%E7%AD%96%E5%88%92/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/13/吃鸡策划/</id>
    <published>2017-10-13T15:39:23.000Z</published>
    <updated>2017-10-13T16:23:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>腾讯代理吃鸡已经获得证实，在这个事情上，对于希望自己将来能做个游戏策划来说，是时候展示一下自己的策划方案了。<br>很多人呢，在腾讯要代理的时候便开始黑啊，跟风黑啊，调侃黑啊，但是却不想想lol并没有怎么样，反而lol越来越壮大，在这一点上，我相信腾讯依旧会延续这个风格，会把吃鸡做的更好，在国内不用再用加速器，对于优化也会更棒，当然这是题外话，关于策划方面的事情。有以下看法。</p><h2 id="游戏方式的多样性。"><a href="#游戏方式的多样性。" class="headerlink" title="游戏方式的多样性。"></a>游戏方式的多样性。</h2><p>现今，吃鸡只有一张地图，模式有单排，组队，自定义，当然还有天气的随机性都是一大玩点。<br>所以在此基础上，地图的绘制先不多说，但是在单排，组队，自定义上可以下更多的功夫。以天气而言，玩家可以自我选择是晴天还是雨天还是雾天，这对于玩家而言是很好的一个选择，很多玩家喜欢雾天是因为喜欢阴人，而不喜欢这种天气的则是喜欢刚枪，除此以外，还可以有随机选项，就与现在相同，天气随机。这是最基本的策划之一。</p><h2 id="其他模式"><a href="#其他模式" class="headerlink" title="其他模式"></a>其他模式</h2><p>与炉石传说中一样，每周四会有不同模式登场，当然lol中的限时模式也是一样，就拿赛车而言，推出赛车模式，所有玩家一起赛车，将所有玩家聚集在一起，然后开车，谁先跑完绝地地图则算赢。<br>另外可以借鉴无限活力模式，子弹无限，可以复活，限时杀人次数最多者算赢。</p><p>当然这只是想法，真正实现起来还要顾及吃鸡原本的特色，但是交互界面设计暂时我是想好了的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;腾讯代理吃鸡已经获得证实，在这个事情上，对于希望自己将来能做个游戏策划来说，是时候展示一下自己的策划方案了。&lt;br&gt;很多人呢，在腾讯要代理的时候便开始黑啊，跟风黑啊，调侃黑啊，但是却不想想lol并没有怎么样，反而lol越来越壮大，在这一点上，我相信腾讯依旧会延续这个风格，会
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="游戏" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>樱花在飞舞</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/11/%E9%80%A0%E6%A2%A6%E5%B8%88%E4%BA%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/11/造梦师二/</id>
    <published>2017-10-11T15:48:34.000Z</published>
    <updated>2017-10-16T16:16:19.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“我可以一起去吗”李伊渴望的望着楚叙，她想知道奶奶年轻时的样子，奶奶和爷爷之间发生的事情，“我不会捣乱的”她怕这个人不带她去，她小手揉搓着。等待着楚叙的答案。</p><p>楚叙本来想的是自己问问病人的愿望要在哪个时间点实现，现在人家孙女愿意帮忙，倒是挺好的，现在只要征求一下病人的意见就好，“你问问你爷爷，他同意就可以”</p><p>李伊听到这句话开心坏了，她知道爷爷一定会同意的，因为爷爷经常跟她讲奶奶的事，而自己也没见过奶奶<br>“爷爷，我可以跟楚造梦师一起去完成你的梦想吗”<br>老李头看着自己的孙女，点了点头。</p><p>“那好，等我准备好仪器，你带好这个感应头盔，到时候我带好会告诉你”<br>“好的”</p><p>楚叙将梦境仪给老李头戴好，而自己也佩戴好感应头盔，并且和梦境仪链接在一起，准备好后，楚叙通过感应头盔告诉李伊要开始了，此时李伊也做好了心理准备，所以当她穿越过一段发光隧道的时候并没有感到特别惊讶，但是很感叹现在的技术已经如此发达，经历了一小段时间后，她和楚叙来到了10年前。</p><p>“因为不知道你爷爷的时间，所以先设置在10年前，按照以前的流程，一般是进入梦境慢慢找回忆物品，然后回到那个想改变的时期，有时候也会直接问，当然带你来就是为了问这个事情”<br>“我常听我爷爷讲是他年轻时候的事情，我们可以先回到我爷爷25小长假的时候，然后再通过找回忆物”</p><p>李伊说完楚叙便将她带去了老李头25岁的时候，毕竟是孙女，运气真的不错，恰好就碰到了李伊爷爷常常谈到的事情，李伊的奶奶在征求老李头去日本看樱花的事情。</p><p>“好了，就是这里，接着只要我从你爷爷脑中改变这段记忆，让你爷爷同意去日本看樱花就好”<br>“可是怎么改变呢”<br>“强行改变就行，只是一段程序而已”<br>李伊听到这句话有点不悦“怎么可以强行改变呢”<br>“以前都是这样做的”</p><p>等楚叙改完程序后，李伊所看到的便是爷爷同意了奶奶的提议，带着奶奶去了日本看樱花。愿望很好的实现了。<br>奶奶也在樱花祭的日本很开心，爷爷也笑了。<br>樱花在飞舞。<br>而爷爷也离去，带着那个时候的笑容离去。<br>可是李伊却是对那个强行改变一直感到不悦。但是爷爷的愿望的确是实现了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;“我可以一起去吗”李伊渴望的望着楚叙，她想知道奶奶年轻时的样子，奶奶和爷爷之间发生的事情，“我不会捣乱的”她怕这个人不带她去，她小手揉搓着。等待着楚叙的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楚叙本来想的是自己问问病人的愿望要在哪个时间点实现，现在人家孙女愿意帮忙，倒是挺好的，现在只要征求一
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="造梦师" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%80%A0%E6%A2%A6%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>让你带着幸福去天国</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/09/%E9%80%A0%E6%A2%A6%E5%B8%88%E4%B8%80/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/09/造梦师一/</id>
    <published>2017-10-09T15:30:37.000Z</published>
    <updated>2017-10-16T16:13:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“你爷爷我啊，这辈子最遗憾的事情就是没有带你奶奶去看她喜欢的樱花树”，老李头眼里满是遗憾的对着自己孙女说这这番话，回想着当初自己年轻时候为什么不带她去呢。<br>“亲爱的，我们小长假去看樱花吧”<br>“好啊，WH的樱花应该开了吧”<br>“我想去日本看，就看这一次”依依哀求着年轻的小李子，她知道小李子对日本很痛恨，源自于自己的祖父就是在南京大屠杀中死去，所以从小到大对于日本他都是厌恶到极致的，但是依依不一样，对于日本，她讨厌过去他们的作为，但是在和平年代，她对鱼那些承认错误的人并不厌恶，她厌恶的只是那些否认事实的人，并且她一直喜欢樱花，一直想去日本看一次。就这一次，依依这样想着。</p><p>“依依，你知道我对日本的态度，要去的话你自己叫上你朋友和你一起去吧，我是不会去的”<br>“我就是说一下而已，你别生气，去武汉看吧”<br>老李头现在回想起依依的当时的表情，明显是妥协，虽然是笑也是强颜欢笑，可惜年轻的自己一直固执于自己的看法，现在中日交好耶20多年了，老李头真的很后悔，他真的想实现这个梦想。<br>“爷爷，你是不是在想着带奶奶去日本看樱花”李伊想着自己小时候爷爷常常提起这件事，自己的奶奶在爸爸出生五年后就离世了，爷爷对于奶奶也一直是愧疚的。<br>“是啊，爷爷很愧疚，想在死前实现这个梦想呢”<br>“爷爷现在有个造梦师的APP，它的slogan就是让你带着幸福去天堂，我下个订单来试试”<br>“好好好，乖孙女”老李头有点激动的说着。</p><p>一个小时后有人敲门，李伊迅速的开门。<br>“请问是李伊吗，我看到你下了订单，我是造梦师楚叙，请问是谁需要造梦呢”楚叙的声音很动听，很温柔。<br>“我爷爷想实现带我奶奶去日本看樱花的梦想”。<br>“好的明白了”。楚叙点头。<br>“你好，李爷爷，我先介绍一下流程，我们需要先签一份协议，这份协议上表示着你同意安乐死，你会在我所制造的梦中死去，当然这个梦也是符合你要求的梦，我会进入你的记忆，并且改变你需要改变的决定。”<br>“可以”老李头答应着。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;“你爷爷我啊，这辈子最遗憾的事情就是没有带你奶奶去看她喜欢的樱花树”，老李头眼里满是遗憾的对着自己孙女说这这番话，回想着当初自己年轻时候为什么不带她去呢。&lt;br&gt;“亲爱的，我们小长假去看樱花吧”&lt;br&gt;“好啊，WH的樱花应该开了吧”&lt;br&gt;“我想去日本看，就看这一次”依依哀
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="造梦师" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%80%A0%E6%A2%A6%E5%B8%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梅赛德斯奔驰biome展示设计</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/09/biome/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/09/biome/</id>
    <published>2017-10-09T06:33:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-09T15:16:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="biome的含义"><a href="#biome的含义" class="headerlink" title="biome的含义"></a>biome的含义</h2><p>Biome在英文单词中意义为生态，生态系统的意思，而官方放出的展示图左边为biome形体，而右边则是类似于元件树的样子，体现了该款概念车与万物相连成为一个生态圈的含义，也体现了biome的超前观念。</p><h2 id="生态联系"><a href="#生态联系" class="headerlink" title="生态联系"></a>生态联系</h2><p>虽然biome这款概念车是在2010年发布的，但是以今天的角度来看可以得出biome是有往智能汽车方向设计的，并且机器学习也正在成为主流的今天，以及biome的英文含义。</p><h2 id="展示图中的元件树"><a href="#展示图中的元件树" class="headerlink" title="展示图中的元件树"></a>展示图中的元件树</h2><p>展示图中的元件树更是与biome名称相呼应，元件树错综复杂的延伸，与各种事物的接触延伸，达到与万物相联系成为生态圈的智能汽车。</p><h2 id="新材料的崛起"><a href="#新材料的崛起" class="headerlink" title="新材料的崛起"></a>新材料的崛起</h2><p>Biome的总重只有394kg，这对于一辆四座的跑车而言是不可思议的，而这点也展示了新材料的轻量，biome那圆润的外形配合这些新材料仿佛可以让biome飞翔在空中。</p><h2 id="新能源"><a href="#新能源" class="headerlink" title="新能源"></a>新能源</h2><p>Biome是零污染的概念车，将太阳能吸收存储为液体能源，尾气排出也为氧气排行。</p><h2 id="超前的外观"><a href="#超前的外观" class="headerlink" title="超前的外观"></a>超前的外观</h2><p>独特的菱形座椅布局，在2010年而言，是超越当时人们的意识的，甚至在外形上有点像玛莎拉蒂的鸟笼，在布展上甚至可以借鉴当时的展厅。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;biome的含义&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#biome的含义&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;biome的含义&quot;&gt;&lt;/a&gt;biome的含义&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Biome在英文单词中意义为生态，生态系统的意思，而官方放出的展示图左边为biome形体，而
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="汽车" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B1%BD%E8%BD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>my prayer</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/08/my%20prayer/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/08/my prayer/</id>
    <published>2017-10-08T15:15:20.000Z</published>
    <updated>2017-10-08T15:54:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为女朋友疯狂打call<br>那一晚上女票对雅思答案，发现了一个自己知道答案却写错了的问题，大哭不止，觉得可能过不了了。<br>可是怎么可能呢，她这么棒，这么努力，一定可以过的呀<br>何况我不吃肉，每天发朋友圈祈祷她。<br>所以她的雅思一定可以过的<br>祈祷祈祷<br>my prayer</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;为女朋友疯狂打call&lt;br&gt;那一晚上女票对雅思答案，发现了一个自己知道答案却写错了的问题，大哭不止，觉得可能过不了了。&lt;br&gt;可是怎么可能呢，她这么棒，这么努力，一定可以过的呀&lt;br&gt;何况我不吃肉，每天发朋友圈祈祷她。&lt;br&gt;所以她的雅思一定可以过的&lt;br&gt;祈祷祈祷&lt;br
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="girlfriend" scheme="http://yoursite.com/tags/girlfriend/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>双子|一起学习飞翔</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/08/%E5%8F%8C%E5%AD%90/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/08/双子/</id>
    <published>2017-10-07T16:08:59.000Z</published>
    <updated>2017-10-07T16:46:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="我带着你飞"><a href="#我带着你飞" class="headerlink" title="我带着你飞"></a>我带着你飞</h2><p>最初，我们都不会飞<br>需要依赖彼此才可以飞翔<br>点亮着这个世界<br>经历着白天黑夜<br>春夏秋冬</p><h2 id="乱石将我们分离"><a href="#乱石将我们分离" class="headerlink" title="乱石将我们分离"></a>乱石将我们分离</h2><p>乱石将我们分离，我们无处安放<br>一次次撞击<br>最后我保护着你<br>飞翔了终点<br>而你最终也学会了飞翔</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;我带着你飞&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我带着你飞&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我带着你飞&quot;&gt;&lt;/a&gt;我带着你飞&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最初，我们都不会飞&lt;br&gt;需要依赖彼此才可以飞翔&lt;br&gt;点亮着这个世界&lt;br&gt;经历着白天黑夜&lt;br&gt;春夏秋冬&lt;/p&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="游戏" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
